『HKU』點解campaign address主席係講"多謝主席",而唔係"唔該主席"？

諗左好耐，多謝佢比你發言？
人權黎嫁

多謝你咁大聲

點解唔諗埋中

問華文達人肥閪大隻

點解唔係講英文，講番 Thank you, Mr. Speaker

是撚但啦

thank you chairperson

因為係主席批准你發言權
係campaign manner嚟

我地無人發言你又咪on99咁坐
主席大哂咩

最正統應該係要多謝埋大會
因為除咗主席點名批准你發言之外，成個大會（會眾）都俾咗個空間你去發言

當有多人同時想發言 主席嘅職責就係要確保每人都有合適嘅發現機會 限制你發言嘅同時 亦都保障每人有同等嘅發言權利

主席喺campaign的確係大哂 佢可以隨時縮短增長議案 根據議事規程終止、要求補充之類

你可以話多謝主席係有啲做多咗 但係佢嘅角色係好重要 亦都係dominant

講下呢個傻的嗎基本問題

發言開始前 最正式係要講「多謝主席主席大會(你個名)」
就係拆開做「多謝主席。主席、大會，(我係)xxx。」

多謝主席係多謝佢比發言權你 呢個發言權唔係基本人權個發言權 基本人權入面個個係你既觀點可以公開表達 而且其他人可以用呢個方法既話 你都可以公平地用個個方法 但係留意返 campaign係一個私設活動 所以唔係事必比你講野既

「主席、大會」係對聽眾既致意 同演講詞一開始既「各位來賓」一樣作用

之後講名就係比大家知你咩水 以便其他人自行判斷你既利益關係

以上係最正式既首次發言 無咁正式既可以skip左「主席大會」呢part
另外亦唔一定要多謝主席 可以選擇多謝大會 例子有2012年譚陳之亂個時 有好多評議會會議 由於會眾唔gur譚振聲 或者譚振聲根本唔在場 所以大家用多謝大會instead of多謝主席

有啲人誤會「多謝主席主席大會」係多謝主席主持個會議 但並唔係咁解

另外英文既話 係Thank you chairperson. Chairperson, assembly, ...